地震級災難 增至39死12失蹤 意國塌橋 瓦礫傳呼救聲

2018年08月16日

地震級災難 增至39死12失蹤
意國塌橋 瓦礫傳呼救聲

■困在瓦礫中的傷者獲救。美聯社

意大利熱那亞前日的莫蘭迪大橋崩塌事故，死傷數字增至至少39死15傷，當局當作地震級災難處理。直至昨日，現場仍傳出有生還者的呼救聲，數百名消防員聯同搜索犬加緊搜救。交通部表明會追究斷橋責任，要求大橋管理公司高層立即引咎辭職。

「搜救工作正繼續進行，因為我們相信仍有人被埋在瓦礫中。」熱那亞警方發言人說。消防官吉菲強調搜救隊會「日以繼夜挖掘，直至找到最後一位受害者。」至少4人從瓦礫中獲救，據悉仍有12名失蹤者未尋獲。鑑於大橋有進一步倒塌危機，當局已疏散在附近居住的數百位民眾。

■社交網流傳莫蘭迪大橋數周前拍攝的照片，可見橋身兩側混凝土剝落露出電線。

管理商被罰13億

莫蘭迪大橋一段長200米的橋體前日突然斷裂崩塌，至少35輛汽車一併墮落80米下的地面，造成嚴重傷亡，死者包括3名法國人及3名智利人。消防部門則指「由於散落在地面的石屎範圍廣闊，仍有機會在下面找到被埋的生還者，我們已當作地震搜救處理。」意大利紅十字會協調員安吉利斯也表示：「我們派出去的救援隊伍，正是地震應變隊伍，目前情況跟地震一樣，其他地方都有倒塌的危機。」

在事故發生前，莫蘭迪大橋正在維修，熱那亞也颳起狂風雷暴，目擊者指大橋主塔曾遭雷電擊中，亦有報道指大橋設計有着致命缺陷。雖然出事原因仍有待調查，但當局認定事故跟管理不善密不可分，交通部長托尼內利追究管理商「意大利高速公路公司」（Autostrade per l'italia）的責任，表明將收回專營權，並會發出1.5億歐元（13.43億港元）的罰單。

莫蘭迪大橋在1967年落成，跟意大利許多重要基礎設施一樣，早已呈現老化迹象。

過去3年，意大利先後發生多宗塌橋事件，涉事的橋樑橋齡都超過50年。本來一般橋樑用上50年都未必有問題，可是黑手黨早已入侵工程界，偷工減料在當地屢見不鮮，加上2008年金融海嘯後，意國基建開支銳減6成，對現成路橋進行保養也捉襟見肘，安全隱患陸續浮現。打着反建制旗號上台的意大利民粹政府正利用今次慘劇，重申要大力投資基建，副總理薩爾維尼指國民的安全考慮，應優先於歐元區的預算限制，暗示羅馬不妨大幅增加赤字，加速基建現代化。

法新社

下一則
下一則
日皇退位前紀念終戰：深切反省

Italy

真係好期待佢通車